


Mail transfer agent is all about mail transfer protocol, 即现行的 SMTP

http://www.sendmail.org/

http://www.postfix.org/

http://www.exim.org/

判断用的是 sendmail 还是 postfix
```
alternatives --config mta
There are 2 programs which provide 'mta'.
  Selection Command
-----------------------------------------------
   1 /usr/sbin/sendmail.postfix
*+ 2 /usr/sbin/sendmail.sendmail
```

```
[root@iZrj9f7oun82tfzuuu7t6rZ ~]# alternatives --config mta

共有 1 个程序提供“mta”。

  选择    命令
-----------------------------------------------
*+ 1           /usr/sbin/sendmail.postfix

按 Enter 来保存当前选择[+]，或键入选择号码：
```